[月供股票] 2019年5月(6) 問定唔問 睇完#1先好問

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。

中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲儲埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入。除咗賣貨有其他收費，基本上可以話係全包價包撚哂，更可以以正價沽出碎股。(沽出照正常收費，詳情可以睇番收費表）

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰訊、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：mark數入唔入50好？
答：請自行決定。

問：新手開始月供，想供$xxxxx 供咩好？/ 新手開始月供，供xxx定供xxx好？
答：你供比我？

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

問：點解仲未扣數/入數？
答：出左statement都見唔到既話，請自行與中銀職員聯絡。

問：點解揀唔到用信用卡供？
答：上ebanking >個人設定 揀番張信用卡出黎。

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

有以上問題？有個懶人包可以答到你
伸手黨懶人包Link:

再唔係就...
中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

搶灘

LM

lm

823 overpriced 得太緊要
下個月將供 823 舊錢供返 2800

Lm

趺趺趺

3號仔會跌幾多呢

d 大陸股

有823唔供，供2800

成個弱智咁

大師真係反手中晒

823 price / do 同 yield 完全 over 晒，等跌返先供

Price / FFO

On99

哩句野聽左3年

今日港股地震

我 823 均價 $68.5，現價高危，你地慢慢玩

咩事睇唔開
搭開郵輪走去搭洗頭艇

唔玩啦

3仔竟然收咗市先創歷史新高
基金佬買貨好唔理性

煤氣：what?

已負皮

廿蚊

負囉

競價先送個驚喜俾我地

利申：成倉都係

電能

正啦

上年10月14.86供到呢家成績都幾滿意

電能都要鼓動！

問過我未 今日我先係50隻入面排第一

無人用痴線

無人理你
我覆你啦 好威威

弱智再現

我隻2382

每日跌幾個百分比

勁假時段

「……四叔旗下煤氣（003）舉行股東會，董事林高演扶實四叔入場，見四叔面色紅潤，深灰色西裝入面着住件紅色毛衣，相當醒神。

佢一入場，全場小股東即刻拍爛手掌，去到答問環節，小股東好關心四叔幾時退休，何解？皆因大家都怕四叔退休後，煤氣派息計劃有變，取消十送一紅股。

林高演代答，重申四叔冇計劃退休，派息係由董事會決定，公司一向派息穩定兼送紅股，相信未來都唔會變咁話，話音未落，全場掌聲再起。……」

你已經比呢兩隻股票好啦
由2018年1月供起：
2018 負55%
494 負50%

2382之前由60蚊升到100蚊都係幾個月既事
加供啦

當然加供喇

牙籤仔仲要有388 應該全倉紅

各位睇路 有位好追沽

28號先係股東會呀

無388呀 最叻都係12 823 除左2382 其他果d跌幅唔大 好少

對比港鐵股東大會。。。

如果係中銀供, 起碼7/6先截單, 睇埋3/6份報告先決定係咪停供都未遲啊巴打, 話唔定出完pb又變返>1

利申: 呢兩個月減供左

召喚領匯CEO台灣仔

半年業績 NAV 得 $85.41，舊年全年業績時係 $83.1，嚟緊全年業績都無乜可能上好多。

應該就係

平時郁都唔郁，今日升小小就係度打晒J

錢已袋 理撚得你

都唔一定嘅, 2018年份中期報告, NAV得67.11, 到年報就爆到去83.06
反正有時間, 我會睇埋先決定, 到時都係PB>1嘅話, 小弟多數都會停

點解會係823睇

真係仲有人供2382

我真係唯有祝福你

點會啊, 判比其他operator做架?

有冇人供緊2318? 咁嘅時勢樂唔樂觀?

雖則我唔覺貿易戰對佢有乜直接影響, 但就係慢慢跌緊落去

食屎啦老點人
幾間外判商睇下邊間中標

5號仔

多謝
我視為危機係好消息 無危又點樣買平貨 未驚過

驚訝個位係邊？

有冇人有5號仔 你地會點揀

平wo

我會揀股

deadline前再決定

第一日有得揀已經揀咗股

大家努力做農夫 一齊播種喇

撒種的比喻（ 太 13:1-9 可 4:1-9 ）
有些落在石地上，種子長苗後就枯乾了，因為得不到水分。

石地上果粒係咪1038

in addition, 2382

66

有些種子落在好的土壤裏，長苗，長大起來，結實百倍。」

就如神創造的兒子一樣，有聰明的，也有傻的

股啦

8.3022即係幾錢港幣

Usd to hkd calculator

致富個新月供plan幾正
有435, 345, 778

客戶如需更改供款額，股票組合或終止計劃，i) 以表格申請之客戶須於每月25號前填妥「月供股票計劃」服務申請表並交回致富

啱啱係一通交左兩期月供手續費過多兩個月去睇下留一通定係轉致富

如i巴不想找數，請在5月25號前表演訓地鐵活動

想問每股8.3美元即係幾多錢

普通股=0.1$ 新股=8.3

小學畢業未

疏 真係唔識 求答

岩岩加入月供行列幾個月
而家大市咁
係咪都繼續正常供?
or要減半睇定d先?

閱讀理解拎U

愈跌應加供，不是減供或停供
不過而家恆指二萬七，未到便宜區，正常咁供就得，我個人就唔會做任何動作

thx
我就係覺得大市到頂/仲有得升
所以覺得而家唔抵買

anyway都係正常供算

串完我可唔可以答我

跌先黎減供？
市好先加供？

我覺得唔好減
keep住呢個水平供
到真係大平賣個時再加供

我買11
都仲係貴

65%係7 35%係J 唔係7就係J

淡友po?熊過定牛過又要問一餐

跌先開心呀 俾機會你加供 下個週期就發達

大家搵好目標未 跌市唔洗怕 係吸納既好時機。

逃犯條例過左仲有排跌

唔會

睇股啦 睇大市無用 只有2800跟實
有d股市好個陣新低 有d股市差破頂
月供唔係鳩供 一定要睇業績 睇股價調整加唔加供

大平賣個陣應該係用熊市基金而唔係月供

垃圾1038 今年月供日次次都63蚊

非月供日就60-61 逼害月供撚 賺少年股息

上年63蚊開始供，供埋下個月夠一手就算

係乜野驅使你咁無信心呢？
上年63蚊供 一年息2.43
而家61.65 你家鄉又唔係遠 一日都升2蚊啦

升完2蚊就跌3蚊
打算轉供銀娛

有冇人計過3仔的EV/EBITDA

你睇下27今個月跌幾多先
跌幾蚊就驚既 27你應該仲驚

得個供，毫無進展

輕輕加供多2千蚊

3又破頂

沒人用連升左好多日

新手一問，致富呢個月供有無限要供幾耐
我用緊citi月供，佢限我要供足一年，中間取消個月供plan會收我手續費
打算轉遲下轉倉

1038跌咁多嘅

由於你未有投資知識，所做的不多，同時努力學投資，這可以幫你改變現時的情況，但前提是你要先擁有知識，睇《選股勝經》、《股票勝經》、《50值博倍升股》、 《50優質潛力股》、《50穩健收息股》等等及上龔成老師的課都可以。

跟i教可保你破產

CITI月供要50蚊手續費喎

我認我on9...貪方便用返自己銀行做月供
所以先入黎學下野睇下你地用邊間覺得好
真心想轉倉，做過research最平都係一通牛牛
但致富望落唔錯～想知會唔會咁白痴逼你供一年

假設你有400股，
收股息就係400x0.1美元 =40美元現金
如果「以股代息」就係將你個40美元現金「買」新股，換股價係8.3022美元一股。
咁你會收到4股股份+剩低嘅6.7912美元股息。

想繼續聽巴打分析823

個個都睇好 但原來好似開始維持唔到個升幅咁

個個都睇好=就黎爆唔好供

致富我唔知，我都想問

270

金沙做乜9 重傷

供一年有問題咩

好正，citi個list閪到

Thx 我一開始以為係400x0.1. 同400x8.3. 咁樣

希望有經驗既巴打解答

點解唔仲用富途買碎股？
幾時買都得喎

認真唔好供 伏股黎

改供要人手填表

唔止呢樣。。。而且citi都好貴手續，唔係炒又唔係個個月買的話就無所謂姐

我有citibank 戶口都唔會考慮用佢做月供

之前好似睇過有巴打供270
咁勁既今日

未夠貨

因為我除左月供，仲會一手一手買，淨買唔郁個種，所以就會用citi
但手續費加mud9印花稅每次都一百以上
想轉倉去致富

19.8

想問邊到可以睇到一間公司過去10年既盈利？aastocks只可以睇到5年

因為佢地做錯野

因為有地產2個字
個電腦派左去地產類
佢應該叫陽光房產/陽光產業

啲博企股

Hi

澳門法律界人士稱因修法需時 賭牌或延長五年
澳門賭牌將於2022年到期，澳門力圖律師事務所資深合夥人高彼濤(Pedro Cortes)昨日出席亞洲博彩娛樂展時表示，澳門博企賭牌到期後有可能延長五年，因不論維持賭牌數目、新增賭牌數目，以致引入其他要求，均需要修改法律。高彼濤不排除有更多新賭牌出現，但看不到六博企不獲續牌。

升升升

即係無限你供一年呢種玩法
等我都去門市搞搞先
唔該巴打

免佣但都要交易手續費？

洗唔洗每次收15蚊平台費

1. 平台費15蚊
2. 股息要收最少30蚊手續費

我都有致富a/c
但人手交表好戇居

佢而家應該就係推緊網上搞
應該之後唔使人手交表喎

i巴
你有冇download 致富個app
你望一望宜家係咪有得app/網上搞月供

係月供果張表格
改供又要交表

無嫁,琴晚入過去
你一入個a/c 個界面全部即時交易/買美股
月供要交表

未更新個app?

就係而家佢整網上可申請月供
咁我估應該改供可網上搞埋啦

種樹今日搞乜

但你未login, 應該無月供呢個制比你

唔該哂

wait

個倉靠無人用同領展頂住

愈低愈好
最好每個月供日都穿60

派息除淨個日上返65就得 一日就夠

屌那星
原來間野咁能正

有得設目標股數 同多股票揀 呢間好過中銀

好似幾好
不過用中銀供左3年 唔想轉

射倉應該好貴下

射倉睇中銀收你幾錢

咁再問多少少
當我而家每月淨係可以儲到3~4千
我係咪全部買哂月供好d
定係再從中留d做熊市基金？

銀行正在有得儲積分,d數直接扣
我唔like分散戶口擺
同埋證券行雖然有15皮保障
但真有事,我諗賠果陣排隊都未排到你(應該無乜可能執)

無人用一野彈左0.14 上黎

巴打你都mon得好實

放心啦，證券商聽到i教主個名，一定留錢比你找數

發生咩事? 睇圖完全唔見上過

出現過有冇一秒 點解會咁

3仔係越來越怪
琴日又冇啦啦收市競價一野標咗上去歷史新高

落錯盤?

好似真係好方便

好過中銀好多

掃左幾多下

手續費幾多

但要過數去證券行

中電發威

中銀有信用卡屈分已經無敵

FPS過數都要收50蚊?
咁PPS呢?

每個客都要聽
果陣去開a/c 都聽左好耐經
但佢唔係想水你買佢D產品
真係好有耐心講點用,點登入

PPS唔洗
個職員解釋左有兩款PPS
有一隻係經佢網PPS入錢
入完唔洗send 入數紙
system 即時入錢落入account

冇人用又黎啦 高位收市

哇808泓富 致富都有得供
大家轉會未呀

有幾吸引呀 兩邊一齊供

日日新高

用大猫真係超級大傻仔

大戶廿蚊做目標

我都用緊

散戶一早入夠貨
大戶而家先來追貨

用緊 咩事做傻仔

老散首次反CUP大芋

唔想成日浪費時間Mon實個個月人手入貨
435得致富有

證券所不了。月供有d股票真係會供到退休 銀行安全d 呢樣已經屌打哂。50蚊包撚哂 又可以市供沽出碎股 信用卡供又可以儲積分 去邊到搵？

銀行有得供用銀行供

我都唔知

我夠貨就提實股出來

同埋你中銀如果走去一手手買其他股
分開倉計手續費
其實好唔flexible

所以我中銀純月供

散戶必勝

咁咪就係令你如果見到靚價都唔想大手買貨
錯過機會

以435為例, 用一手手入
致X都係收緊~57蚊手續
中銀收3倍
人地存倉費唔收
一邊月供一邊手動入真係唔差
唯一驚就係驚佢真係閂門收工

月供，散買 計埋落同一個倉已經係一大好處！

真！
我就係為咗唔想個手續費咁蝕 min.$100佣
之前個個月迫住要每個月入7手

呢方面由花旗負責
花旗買入可以免佣, 得堆強制收費, 其實好適合分注買一手平但會長揸嘅股, 例如435, 808
花旗戶口, 值得擁有

免埋存倉 簡直良心銀行

真！
咁好嘅銀行一定要支持！
用5仔買5仔！

冇錯呢個係重點
同埋交比電腦入冇咁多人性野考慮

如果個隻股，銀行有得供，會首選用銀行股

冇所謂啦
中銀都成日DH

一個月儲得4000
買手匯控都要6-7個月

一般熊三都無拉得咁長 更何況無人知係咪真熊
呢個情況下就緊係月供

實股得閒可以拎出黎J

我個渣兜情況同你一樣
但已經畀我打入冷宮, 遲早cut埋

咁岩見到炸

我都有渣打, 但係早幾日出完事之後就已經諗緊轉邊間好

加供

好悶，幾時先到月供日

下個月開始有兩個月供日

有2次抽獎

你又跟埋我地玩？

無追po，一通定牛牛？

兩個都錯
追post 吧
呢兩日i巴冇派膠
大部分回覆都係正野黎

致富list 冇乜心水
暫時會供435，1883

有獎齊齊抽，有數齊齊找

1883
睇路喎c清

有乜好建議

其實好多都好有興趣，當然買之前要做下分析先

揀番D大隻好D
呢細隻高息

如果比我供,我會供6823, 941
揀番D大型

6823 941就返中銀啦

致富個LIST連OK店, 日本城都有得供
又新創建
真。民生股都齊哂

致富手術費低

長遠計股息每次派股息都收你錢
返去詳細計下中銀要供幾耐先抵過致富

你鐘意個d股我都有興趣點算
唔想同你撞

唔知659跌到幾時呢

659好多人仔結算，人仔跌到佢都跌

致富月供而家好似可以用app申請？

用某銀行供 好似好抵咁 又$50全包 又有積分
但其實佢根本係靠DH比派貸比你去賺錢 好唔老實

咪24個月, 第25個月開始中銀9k至20k理論上係0手續費

呢個簡單計法
詳細計法包括埋隻股派兩次定四次息

我地呢d 50蚊手續費都要計到盡

緊係周六福

上次我同你講差唔多野，俾人屌到傻呀，唔知點解之後再見幾個人再講類似既野，但又冇俾人屌

呢度好多打手架

笑死 個陣成堆叫你去告銀行

證監咪又係企係商家個邊
做香港小市民從來都係任人魚肉

Rate: hsb> citi >>>>hsbc

Hsbc水魚銀行黎

食左藥講野正常左，記得覆診

想請教咁多位巴打 點解大家都用中銀月供嘅
我諗緊用花旗月供 因為本身有户口
但追左post又好似見唔到有巴打用花旗月供 d收費好似又差唔遠

開緊ib戶口想買美股etf, 每月潑5000過去, 希望回報好過港股

得5x隻

花旗收每隻股票50蚊手續費

如果月供美股用富途
會唔會蝕好多手續費？
想每個月買幾股巴群

信念

佢個＂無＂即係要交
牛熊呢啲唔使交稅係寫＂所有＂

明白了

講定先
計咁多做咩問返主席拎咪得囉

難得有人認真討論總有哋人提個白痴仔轉移話題
唔怪得個個月開咁多個post

你地問埋啲咁私人嘅野我唔會答

散水
等條例過唔到先再玩過

洗唔洗咁驚

轉玩美股

唔使做都出足糧

財務自由呢條路好長

最好股joy

但我相信到個個時候都係會繼續做野，循環落去

唔洗多 一個月多1皮我制架啦

一個月多一皮我都制

12萬, 6%計都要200萬價值的股票先有

努力d 3-4年供夠40萬 平均每年5厘 收2皮都好好 當免費去多次旅行

唉 而家先月供二千
照你咁計 翻唔到家鄉啦

慢慢黎
3千 5千 慢慢上

每月1萬, 每年8%, 最少都要10年

人生有幾多個10年

啤巴唔遠啦
好葡萄

所以係咪要供高增長：（

有時間既 慢慢黎啦

6823呢啲廢到

係要時間架喇。一係投機囉 入賭場囉

慢慢黎啦
我一開頭2017年年中供2000蚊一個月
到今個月供緊7500

in四叔we trust！
四叔嘅股就係好股！

星期日人地唔洗放假

師兄而家個倉大約有邊隻?

整理緊個倉
遲下再報

想問如果一個月供一萬 第二年每個月加供2000 姐萬2 第三年萬4 如此類推 以每年5%回報 十年後會有幾多錢呢。有無數家叻d既識計？
利申：數學白痴

買邊隻/沽邊隻？

仆街啦 長和系

總本金 = 190,000
第10年年尾總數 = 2,884,072.30
年化報酬率 = 31.26%

好似係

啊, 唔記得要乘12,唔怪得個年化報酬率怪怪地

兩手57蚊 點部處

走9 晒佢？

有無link?

留一手鎖3蚊profit 另一手等於54蚊
就算UK得4% 呢個價都係抵入

請問有無source？我想認真睇下
你都唔支持長建，我都係啱啱開始供1038，本來諗住1038外國業務多，平衡貿易戰風險，點知收購唔成不突止，仲有新利潤管制

師兄買長和邊隻？ 我就1號仔

今日返工見到對面鋪頭有位巴打向同事講解月供
location唔講 怕自爆

熟唔熟先？有無介紹供月供三寶？

重倉 1038
未驚過

聽得出佢對月供果d都幾熟
但係佢d同事完全唔識加冇乜呢方面既概念
果位巴打介紹月供三寶

而家係鉅仔揸旗啦

我係電粉

其實點解叫樹

追po時間
Google都有

其實佢地三間野係會將d資產賣黎賣去，如果1038真係好唔掂有機會長實賣返d靚野俾佢

果然師父祝福唔係講笑

其實買呢啲股都唔會諗冇啦啦有呢啲咁負面嘅NEWS
咁都中真係唔好彩

師兄係咪無買長和系?

誠哥d服票唔講佢賺錢
業務太架床疊屋 對小股民先係大問題

823
66
6
2800
1928

17年開始供 宜家有10%return
total 300k

但見到貿易戰同逃犯條例真係覺得好撚大件事 想清倉先

大家有咩高見

諗下當年97

沽喇 你唔沽邊有恐慌 我邊有平貨買

洗唔洗咁驚
你放係銀行就唔驚咩
呀爺又唔識你, 搞你做咩
半山果班都未驚,你驚?

驚香港同大陸經濟差 有排跌咋

想問用其他銀行戶口轉帳去中銀信用卡找卡數洗唔洗手續費

咩年代啊 pps啦

3仔仲大隻過四叔既旗艦恒地
3仔真係貴得好離譜

樹已經死咗㗎啦 點樣仲咁多人種？
死樹點種都唔會長大

廢事搞

咩年代啊 仲用PPS ？ PPS 都好落後

咁用咩好

其實pps都好方便，洗乜聽上面9up

1>1038

支持賣晒佢 識玩一定等低位再入

點方便過銀行直接自動轉帳？

用其他銀行找中銀卡數喎

A銀行可以自動轉帳交B銀行既卡數

係最近爆上左30%先有46% 回報
如果睇一年前 即係佢持貨5年 回報就只得十幾%

清唔清倉係睇你覺得呢300k會唔會好影響你日常生活／心情
又會唔會短期要套現 （個市波動而有機會要蝕賣）

咁佢回報的確係比唔上823
823就係真真正正做到年賺十幾％

其實個市冧完
如果係優質股既話
總有一日會上翻去
如果唔係急要錢周轉
keep住由得佢run係月供致勝之道
有錯請賜教
利申新手 屌細力啲

想知823咁樣操作仲可以玩幾耐
10年得唔得

提示823=王國龍

洗唔洗手續費 其實

呢條問題同50蚊包唔包生仔一樣
開始答到變日經

樓市爆823係咪都死

多左新臉孔 要比啲耐性

no

sor

我認為唔會 因為做商場商廈 樓爆都要放租
仲有未計車場

a銀行可自動轉交b銀行？
a銀行點知你b銀行要找幾多卡數，識自動轉帳過去咁西利？

set左直接付款授權, b銀行就會定期向a銀行攞錢

如來可以咁樣,咁多年嚟我仲個個月用pps, on居居一張張找..

我用中銀找其他銀行卡數

但係咁樣找卡數 好似儲唔到分？

你講儲咩分? 唔係用信用卡找喎, 講緊用saving找

因為我恒生找其他卡數用credit card找
唔係用saving

巴打識玩喎
可惜恒生卡找唔到中銀卡

所以我咪話PPS落後囉 明明用銀行可以搞掂哂 點解要搞多個PPS

BTW 唔怪之得咁多人問$50手續費 銀行服務真係咁難理解咩

我唔知咁樣有無分 我水電煤都係信用卡找

其實咁做有咩好處？
最多都係延遲一個月找數姐

以前係有基本分, 依家唔知仲有無

我無留意 不過照咁做啦

你可以恒生信用卡於網上繳付賬單並賺取 Cash Dollars，唯於網上銀行繳交銀行及信用卡服務商戶，或稅務局之賬單除外

【龔成問答信箱】（Q10481-Q10500）

Q10481：

龔sir您好，本人今年23歲，大學yr2，現在有數份補習兼職並全數月儲所賺的4k-8k，儲蓄有12萬，沒有任何債務，兩年後fresh grad畢業起薪點23k一個月。

本人男朋友25歲，月薪18k，有現金4萬，股票16萬（4手匯豐，2手中銀，15手周大福），匯豐因買入價低於現時股價，不會賣出並打算作永久收息之用，而中銀和周大福高過購買價，待日後時機更成熟才會沽出。

本人很早之前已經拜讀了閣下的所有書籍，獲益良多，更有動力去做好理財，並已竭盡所能，省吃儉用過節儉生活和進行儲蓄。

請問您覺得我的財務，理財方面如何？還能有其他增進財富的空間嗎？

本人希望和男朋友打算於4年後結婚，買樓，請問我們應該如何準備，例如財政分配方面和投資方面有何建議給我，因本人修讀文科，不擅長計數如利率等，懇切望您不吝賜教，感激不盡！

龔成老師：

以你地的年齡，是財富增值的好時期，不要錯過這段時間，盡你地一切的能力，儲錢，合理投資。

我地進行人生財富累積，會運用「先增值，後現金流」作方法，年輕人應投資較多增值類資產，而較年長的，則應投資較多保守類項目，因為年輕人的財富系統未成形，同時負擔較少，可承受的風險度較高，所以會著重增值為先。

例如初期投資較有潛力的股票，令財富較快增值，當增值到一定金額後，可開始將財富分配至平穩增值型股票，然後到年紀漸長或已累積了相當財富後，才漸漸轉成收息型股票。

所以，你地應集中在「增值」的層面，投資平穩增值股+潛力股是適合的，不過，潛力股要求你有較高的投資技巧，如果你未能掌握，這刻先集中在平穩增值股類別。

你最好做月供股票，每月$6000，投資平穩增值股，如盈富（2800）、銀娛（0027）、恆基（0012）、中銀（2388）等。長期進行，至於現時的$12萬，最多用$4萬，除非出現大跌市先用餘下的。

至於你男友，現金不多，應增加現金的比例。

另外提翻，佢以「買入價決定幾時賣出」，是錯誤的投資策略。我地決定持有一隻股票與否，建基於「企業質素、前景」，買入價只是一個心理因素。

匯豐（0005）都算有質素，但賺錢能力比過往年代弱左，以佢年齡，其實不太適合。

佢應該加強儲蓄，等多少少現金後，就進行月供股票計劃，供盈富等平穩增值股。

我相信，你們這樣進行，4年後都能累積到一定的財富。

------------------------------------------------

Q10482：

龔成老師：你好，我是你的讀者，你每本書我都有買，亦非常贊同長期買入優質資產的概念，現在都月供股票當中，目標10年後達到基本財務自由。

其中你提及到以借置富的概念，我計劃將我現持有物業加按(已過罰息期)，現欠銀行350萬，打算做8成借450萬。

套現大概100萬，並希望將其好好運用，我應該買入什麼類型的股票，或是作那一方面的投資？感謝你！

龔成老師：

加按有利有弊，有息差優勢只是其中一個因素。

首先要考慮你本身的風險情況，加按就是加大借貸，你的負債會因此而增加。當然，增加不一定有問題，但你要考慮自己的年齡、情況、風險承受能力，去決定是否增加這負債。

第二，就是加按得到的$100萬，投資甚麼？我地不會為加按而加按，而是有目的地加按。

現時低息環境，你的按息不高，投資一能收息股，已能取得一定的息差回報。不過，股票的價格總有上落，你如何保證不會出現「賺息蝕價」的情況？

由於現時收息股及其他類別的股票，暫時只處合理區，未到平宜區，你好難確保不會出現「賺息蝕價」的情況，因此，這刻做加按買股的值博率，只屬中等。

如果大市處平宜區，那你投資，蝕價的可能性就會較低，你這動作的值博率就會大增。

因此，現時加按買股，可以，但值博率只屬中等。而由於這筆錢增加了你的負債，因此不能太進取，你只能投資平穩增值股及收息股類別，同時最好有部分留跌市後先入。

------------------------------------------------

Q10483：

龔sir你好。本人剛剛做月供股票，$1000領展，另持有1手騰訊($341買入)。

現齡43，月入$20K，支出約10K多，儲蓄約30多萬，計劃買樓，預$400萬以下(理想市區樓)。

1. 騰訊最近回落左，請問該什麼時候獲利呢？

2. 每月用多少$作月供股票較合適呢？

3. 該如何部署及投資，並要多久，才能達標呢？？

感謝教路

龔成老師：

1）如果你中短期需要資金買樓，要賣出騰訊（0700）套現，那現都可以賣出了。

我地投資股票，要長線先可以真正的享受到企業增值的回報，而中短期根本無人知股價會怎樣行。因此，如果你可以長線，就不用心急獲利，同時不要理中短期波動。如果你要有資金，要套現，那已經可以先行賣出。

2）以現時的大市平貴情況，你可以每月用「可儲蓄金額」的6成，去做月供股票。

3）月供一定要長期進行，而我地進行人生財富累積，要運用「先增值，後現金流」作方法，初期應投資較多增值類資產，而較年長的，則應投資較多保守類項目，因為初期的財富系統未成形，同時負擔較少，可承受的風險度較高，所以會著重增值為先。

例如初期投資較有潛力的股票，令財富較快增值，當增值到一定金額後，可開始將財富分配至平穩增值型股票，然後到年紀漸長或已累積了相當財富後，才漸漸轉成收息型股票。

因此，你這刻可供盈富（2800）、領展（0823）等這類股，長期進行，例如5年以上。到之後先慢慢改變策略。

至於現時持有的現金，可以將其中一半，投資平穩增值股，餘下一半就持現金，等機會。

------------------------------------------------

Q10484：

老師，月供一年幾多先有10000股盈富？
月供8000？

龔成老師：

你只要睇一睇股票機，其實都大約計到，現時盈富的股價大約是$30，你如果要在一年裡累積到10000股，即是每月要買到833股。

假設佢股價平均為$30，你每月要用的資金，就是$25000。

------------------------------------------------

Q10485：

你好 龔成老師
本人24歲 近一年投資股票 持有澳博 美高梅

有感大升大跌 想月供 股票 長期持有
但選擇太多 想問你意見

煤氣 領展 中電 恆生 恆基 長建
但對地產 銀行 受經濟影響的股有擔心

另mpf 方面 因公務員供款 現有20萬係戶口 每月 會有6000入賬 現組合為4成北美股票6成 香港股票 無其他保守基金
這想法ok?

龔成老師：

澳博控股（0880）、美高梅中國（2282）都是有質素的股票，但質素比金沙（1928）就差少少，穩定性亦差少少，但持有都無問題。只是，不要太集中在同一行業。

月供股票是一個很好的累積股票方法，能有效減少價格風險。你上述都是不錯的選擇，你24歲，可以投資較有增長力的股票，你可考慮供盈富（2800）、恆基（0012）、領展（0823），記住要長期進行。

至於強積金，可以減少北美部分至4成，同時增加中國的部分，美國是較成熟的經濟體，而你年輕，加上強積金為長期，因此你應投資較有增長力的區份。

------------------------------------------------

龔成老師：

如果你唔想老左無錢，最好的方法，就是「儲資產」。

其實，你現時月供股票，已經是其中一個方法，我地投資，不是炒賣，是長線投資優質股，是儲資產。

如果無轉大屋、要較大地方的必要性，不要換樓，反而日後買多一層收租樓，是策略，因為這增加了你的資產項。

以下這個方法，是方向，但不同太急去做（因為現時樓價不元平），亦不一定一定做，你分析下是否合你的風險承受度。

你先加按原有物業，然後再投資另一物業收租，只要另一層做到「收租大於供樓」，你就有正現金流，除了可幫補現物業加按後每月供款增加外，長遠你就可以慢慢擁有新收租樓，到老已有一定現金流。

不過，這一步會增加了所的負債，你要衡量自己的風險承受程度。關鍵位是「供得起」，這是最最最重要。

至於你現時月供的3股，可以繼續，保持長期進行就得。

另一問題，就是解決收入不穩的情況，你地要想一個長遠的解決方法，令收入提升，又或增加收入的穩定性，起碼要做到每月收支平穩，儲到少少錢。

如果你地正消耗現時的資產，將來會好大獲，所以，親現在有工作能力，有條件去改變現況時，想想長遠的計劃，可能要轉工轉行，又或現時減少開支，令這刻可儲多點錢。

------------------------------------------------

龔成老師

雖然你不知將來生意的穩定情況，但以你現時的年齡，是財富增值的黃金時期，只要不太高風險，就可以。

故你適合投資平穩增值股，多過香港電訊（6823）、收息基金。只要你不用盡$150萬，而留翻一些為生意的資金，就得，例如留$50萬。

你可以考慮盈富（2800）、銀娛（0027）、恆基（0012）、中銀（2388）、港鐵（0066）等，都是適合你的優質，平穩增值股。你只要分注投資就得。

如果想進取少少，投資潛力股，可以，但只建議你做月供，同時佔財富組合比例不要太多。

現時大市處合理區，可以一邊投資一邊留現金，而餘下現金的運用，就是等大跌市時出手，如果你能在這段時間學好選股等技巧，到大跌市時就能把握機會，財富增值會更明顯。

用B卡找A卡數, B卡一定無分
至於你本身用黎找水電煤嗰張A卡有無分, 就要睇A卡銀行policy
不過水電煤直接用恒生找都得, 恒生找水電煤有分

#552 金剛棒

垃圾都要轉貼過嚟已經係問題
仲要由頭到尾cut都唔cut下就咁轉仲戇鳩

請問套息差操作係點?
按咗層樓?

你識玩嘅話係套息方法黎

如果匯豐可以用信用卡用供 大家會唔會轉用匯豐？

冇得用 都用緊大貓

咪係
以為有咩搞笑野小學生問龔sir
如果我要睇，我走去佢facebook度睇啦

想問66來緊7 月16日派息,係咪有信通知,,到時再揀以股代息定收現金

你又唔講你用邊間

用大猫

夠鍾食藥

中大投資達人李兆波 收息為王 給年青人5大理財錦囊｜精叻中產｜理財解碼

巴打買樓唸住一次沽曬d股票黎買？
有無d咩計劃分享下

有錢人愈有錢 窮人愈窮

[member]想問下有無供左5年以上既巴打係度 大家月供倉平均每年profit 幾多% 成日聽成功老師講一年10%係基本 究竟真唔真[/member］

師兄燈完毒氣又想燈長建？

食屎啦,竟然敢話我班老細棵樹已死
祝你月供愈貴!

大撚膽! 落閘放狗 i巴上去咬佢

List 778 823 11 12 270

i巴你種完樹都係拎黎買骨灰位姐

死左樹都仲有港鐵幫你頂住

我發現我分享親823會有苦主負皮

6年前佢叫我買0011
我無理佢 好後悔
識佢真人

長建我燈極佢都係唔識升喎

真 好過返工

用大貓月供 係咪同中銀一樣 都可以賣碎股?

profit假,但人健康左擔心少左疾病少D

實賣得架, 差左係唔係正價賣咋嘛

休市我都要返工

sor 等其他大貓用家答你

我供左兩年
宜家+10%

王生隻狗？

痴線, 我無咁無聊
負評呢D非君子所謂

做兩年幾已經月供七千五
我仲要讀多兩年先投身社會
已經急不及待想加大個月供額
而家暑假打工儲定一筆係中銀由佢run

湯遊中電

準備月供嚮匯豐，雜費手續費貴吾貴？
好似話免佣金

到月供日未呀 每個月最期待既一日

出左糧先再講啦

唔洗出糧都有錢供

每個月最開心果2日
出糧 同埋 月供日
半個月開心一次

免佣又免手續費 抵到爛

想買一手港鐵, 再供佢, 又好似好ON9 咁
定係供其他會好D
我打算長擺幾廿年

我就係咁樣買一手港鐵keep住供

見抵買咪買，有乜問題

供緊939

又跌 唔玩啦
比番d錢我

巴打講得岩 而家唔儲 越遲越難儲
仲要養家果陣 想儲都儲唔多

未grad就識買已經係人生贏家

1038個價無咩郁, 應唔應該放好? 驚佢遲D減派息

乜9都驚做定期算喇

3110黑馬

ON9, 月供第一守則係睇公司基本面
如果來緊利潤管制令到收入減少, DCF都會減少

1038都驚減派息
每年都加喎 就算增長少都加0.01
況且家下又唔係蝕錢 做乜9

EPS雖然少d，但都仲叫有升緊，唔洗咁驚住

HSBC 個SYSTEM係唔係睇到唔自己月供緊咩股?

係

大把現金慢慢加息，仲守得住，差在幾時有大收購咁解

巴打 知唔知其他銀行SYSTEM 睇唔睇到

佢驚利潤管制會大倒退, 影響埋班息姐
但仲有最少兩年時間, 而且班管理層仲驚過我地, 可以睇定啲
我一向當1038係支爆概念股, 震我唔走嘅

現價4厘，公用黎講算係咁

聽講中銀有 但我用HSBC月供 所以唔肯定
其實HSBC 成功set up 左月供
會有message 通知你
之後月供入貨後2日都會寄statement 比你
所以理論上都唔會唔知

出糧其實冇咩開心
最開心係出statement 日
黎緊會有兩次出statement 日

每月有2日人生首抽

你今日比人抽左未

比港股抽哂血

1038好Proud of自己連續20年+加派息
直頭拎左依樣野做金漆招牌
儲左20年既成就唔會咁輕易放棄
佢大不了加派息比率或者借錢派

會員巴棄供中銀邊啲去供致富條list嗰啲

睇一間公司價值唔係淨係睇派息嫁
如果佢未來盈利下降, DCF下降間公司就會無咁值錢嫁啦

你講既當然係岩
但我只係想講1038所相信同重視既企業價值
如果係重視派息既投資者可以唔駛太擔心依點
至於長遠盈利就睇你相唔相信鉅仔可以管理得到

6823爆升
恭喜今個月月供手足 錢已賺

準備沽貨穫利

EPS都仲係龜速上升緊，唔洗咁驚住既
係個ROE下降緊，增長力無咁勁

點會無，有大叼一定係搵埋1038同6仔拍住上，根本唔擔心，李家一向都係做買賣，現金大把，持續收入就算降低都影響極細，跌既話係吸貨好時機

1仔依家73蚊好吸引本身供近6仔仲買唔買1仔好

上個月加供中電係正確

逆市

供緊煤氣 939
學生哥冇咁多錢月供

錢少一注飛合埋眼掟落2800算啦

煤氣冇人用, 供中資支持祖國

有唸過2800
但睇翻恆指有週期
跟恆指升跌既2800就好似週期股咁
所以最後都揀左冇人用同939

我供緊1 5 6 6823

供個股票都咁樣

6823好波

開始左供一個月
完全冇貨

所以我都講過下 長和系家下大撚把cash 應該有千五億 但係仲未有大deal

只要有收購 我就會繼續做鐵粉

呢層我唔擔心 長和系最鐘意就係搵玩具買

愈跌我就愈供

中電兩個月供左兩皮 址價又靚左

你唔係90蚊以上唔供咩

1299多唔多人供？
想新加，分散下
佢業務又多

銀行股咪一樣有週期
銀行股個beta值仲要偏高, 你開aastock比較下HSI同939, 11, 2388呢啲, 大體上條線係一樣, 11算係最唔貼, 近年5仔係負面意義上嘅唔貼

咁相對翻月供股票
呢啲週期股會唔會供到週期高位沽/停供
用翻939做例子
之前上到7.4
理應唔繼續供或者選擇沽
定係預計唔到高位？2800就簡單啲，跟恆指睇 到29 30蚊就停供或者沽咁樣

939同HSI個趨勢幾乎無分別, 其實同2800一樣, 可以直接睇HSI做人

部分本地電訊股逆市上揚 香港電訊升近2%兼破頂

中電控股本週五除淨 現逆市漲約1%

唔該巴打
有唔識再問先

仲好講 4月明明好多次89 偏偏佢就90派貨
5月仲on9 月供日9點半86.85 竟然88.15派貨！

早幾個po好似好多人講過供1299
而家冇乜討論

供緊1038 但長和個價真係好吸引

有閒錢又唔介意長揸嘅買囉，點會on9

第一眼以為主席進軍f1 post

totally agger

賣腎all in喇，一隻市值咁大既股無可能長跌係咪先

大戶

悶市

08/09 港股股災跌48% 中電只係跌1%

日跌夜跌 熊三 得唔得

供9隻 供幾多錢？

呢d圖喺邊到睇到架

無錢買樓先供股
有得供樓唔洗供股

諗起哩個摟屌post

供5隻 每隻2千算喇

供果幾千蚊就話供貴 人地一手一手咁買呢

連登仔食屎啦
升又搵淡友鞭屍
跌又話加供
點都贏

好煩呀你

月供隊救市

Sad but true

月供日就係升市日

以往股災，11都係遲二至三個月先跌
恆生強勢咗好多年了

我知呀
舊年已經係例子
恆指一直係咁跌
恆生一直係咁升
威到10月中先大跌去$166

年年加埋派息就已經無得輸喇

不過我今次嘅心態已經轉哂
因為計好哂佢嘅價值
唔會因為大戶沽貨就驚

入貨好機會

真
上次日日喺度怨真係好冇謂

呢d股 每次一股災就係咁買貨 一定無買錯

係呀
恆生其實好保守
唔會亂咁加派息
之前連續十三年中期息都係KEEP住只有$1.1
但到咗2017年就開始中期息都每年$0.1咁一直加上去

5仔派息
大家會揀錢定股

2388 30蚊位有阻力, 快d插埋落去

我唔夠數拎夠一股股息

牛牛係咪無823收息通知？

喺到諗緊點樣可以把自己當一間公司咁經營
好似d優質公司咁 業務平穩增長。

4叔

就快除淨喇

依家睇返三月尾前呢兩幅圖...
最勁係連5仔四月都升左近4蚊

中銀月供用以股代息, D 股會計入普通倉定月供倉

梗係普通倉啦, 唔係點收你錢呀?
你估中銀真係50蚊全包咁好死咩

淨係得長建係跌
下面推介果堆就

搵次去沈門上返柱香求保祐先\|/

垃圾中銀

真係咁好既 點解要跌比你入？
又唔見823跌

中電跌三四成喎
你邊度只見跌咁少？

用中銀月供遲早拎唔番啲錢

我一早搬哂去巴拿馬銀行 個總統同我有啲交情

瑞士銀行穩陣d
唔知有冇得月供呢

成日話低買高賣 何時低位 何時高位呢？
透過估值？我對估值真係一知半解 亦知道估值並唔係一件簡單既事。

要用錢既時候就係賣出既時候

師兄，請問匯豐月供係咪真係咁平？
咁一於用匯豐，吾洗四圍搵。

吾你XX

你又啱喎

睇股價有咩意思
年年都十拆十一
市值先有少少可比性

幅圖點畫都超買, 而家入我諗有排捱

捱咩先？佢股息極低
如果同一個情況放落823度？又會唔會係捱？
真心討論

戴定頭盔我無分析過呢隻股, 我淨係畫圖睇, 345個價位已經升穿曬幾條線
簡單D講絕大部分既股份個成本價都極低, 你而家先入, 一跌起上來唔知幾時先等到下個浪

其實香港好多優質股都升得好離譜同唔合理

公仔麵選擇好多 而荳奶呢

巴打 想問下 市場價格低於其淨流動資金 意思係唔係指公司市值低過公司扣哂所有負債所得既資金？

四叔退任恆地主席

挽留4叔

照黎咁講畫圖唔算係分析?

流動資金係公司做生意用來週轉嘅資金
流動資產即係庫存現金 銀行存款 存貨（材料、製成品）etc
即係可以短期內變現嘅資產

淨流動資金＝流動資產－流動負債
淨流動資金越多 只係代表短期還債能力強
可以容易借錢同埋會比較容易借到平錢

所以唔係你講嘅所有負債
因為只反映流動負債
睇有冇其他巴打補充

早知我都去啦

呢個例子嘅回報已經計咗紅股因素(10拆11）
而每年嘅真實市值就正正係要用撇除紅股計算先會準確

除權、除息前股價

睇股價有咩意思

可能你冇睇埋我其他留言
我一向唔係靠睇股價而判斷一間公司而家究竟係俾市場overpriced定undervalued咗

因為真正優質得太少, 一跑出就好快比人發覺, 然後個個都發哂癲咁入

當然計唔同parameters一定會要用到price
但唔係講緊就咁見到而家股價幾多錢就係貴

終於知你呢個留言嘅原因

我舉呢個例子講上唔上返買入價意思係上返買入價就係年賺+10%
上唔返就會只係年賺+6.62%

assign老母去都好呀

原來有得咁玩 未去過

車錢都蝕埋啦

長者2蚊咋喎

呢到有無人係睇高登間諜巴打個陣開始供

我睇會員01巴，啤仔巴，訊騰老師開始供

大貓過兩日又截數 買定離手

我睇會員01巴，啤仔巴，訊騰老師，i巴開始供

睇左幾年先開始

供緊周六福

填proxy form

睇住你供 睇住你蝕

長和最近做乜

而家致富咁免佣法，會唔會喺佢度月供夠一定手數之後射倉走都有著數？
（SI 射倉 $5 一手，最低消費 $50。）

就算親身去都要係DEADLINE前填出席表先入到去

係邊度填

趺

3仔跌12升

3仔股東大會未開始啫
之後會升返嘅

留意HKEX 通告
今次果份係

好想去呀,我唔知有份咁既野可以填

填之前都要轉咗實物股先喎

唔使, 可以經劵商填

持股人去都要填？

如果可以去,即刻拎左個幾手12出來轉實物

竟然
原來咁方便唔使實股都可以去股東會
我一直以為要轉實物股
咁下次有真係去吓
股東會有唔同嘅著數野拎

感謝

3同11一直都想去
但一直冇轉

好似好難搞 點叫大貓幫我做

2 仔搞咩跌番咁多

3 仔希望跌多d

28/05/2019 09:54
《異動股》中電（２）遭晨星降評級至賣出，股份現挫逾２％

《經濟通通訊社２８日專訊》中電控股（００００２）連升兩日累漲近２％後，現回吐
１﹒３５％，報９１﹒４５元；成交約６１萬股，涉資５６１７萬元。
大行晨星發表研究報告，將中電評級由「持有」降至「賣出』，目標價維持８２元不變。
中電將於本周五（３１日）除淨，每股派中期息６３仙。
現時，恆生指數報２７３７４，升８６點或升０﹒３２％，主板成交１０３﹒６３億元。上
證綜指報２９０４，升１１點或升０﹒４１％，成交４２０﹒４７億元人民幣。

345 D奶又升

啤巴打 真高質

D奶假嫁

會唔會無十送一

真係屌你都廢撚事

只係有實物唔洗再register 因為已經落左你名

呢個係咩app黎

呢個on9黎嫁 唔洗同佢認真

唔係話緊你做咩伸個狗頭衝入去

強國野唔多想用

係既大佬

擺左幾皮入去做對沖

加上現時內地企業紛紛來港發展，寫字樓供不應求，因此對寫字樓市道感到樂觀。

好難做決定

MSCI 就算9數啦
次次邊隻炒起就話入邊隻, 要打貿易戰先話加中國權重

小禮物方面，好似恒基重手過煤氣

巴打你忠粉來？

X你xx

唔好咁多人知

財技

交易所副總裁先靚

你屌埋我個份

想知迅騰巴供緊咩
5月先開始追po

加埋逃犯條例 歐美撤資

排左58入1113 應該買唔到

1038 $58可入

唔知1號仔個價頂唔頂到去端午節

呢隻有貨底 所以加供就ok

好難估

[財經消息]李兆基退任後料不會浪費兩部私人飛機

留意翻係一部分
可能唔止

$58都係入唔到 是福？是禍？

冇人用同823 又齊齊低位

供之前會升返放心

忍唔到手買咗一手823之後就係咁drop

樹仔

60鑽石能量底

2, 3, 66, 823

原來今日先係股災

收息股開始收皮

11係咁跌
我要買平貨啊

仲守得住$200

其實邊間二代接手左嘅公司表現得最好？
richard都叫做麻麻咁

唔洗公開個倉 講供緊咩就得

剛fg ，第一份工得12k
想玩2000，想穩定收息算有冇推介
見到好多隻 揀唔到

由於你fg，正值財富增值的黃金期，建議你可以選擇一些倍升潛力股或者平穩增值股，例如盈富基金，保持長期月供，不用理會短期的估價，因為月供是看長遠的。

讀緊u, 黎緊返part time, 諗住每月儲返少少錢

一個月五百蚊供邊幾隻好, 3+11+823好唔好?

個人認為中電唔錯，有印度市場增長潛力
又未至於3，823咁股值已被炒熱，你只供一隻穩陣啲好

500點供3隻

500蚊留番來溝女好過

認真講
每個月 500 蚊拎黎賭波賭馬回報仲大

供500既話手續費都10%

由於你讀緊u，正值財富增值的黃金期，建議你可以選擇一些倍升潛力股或者平穩增值股，例如盈富基金，保持長期月供，不用理會短期的估價，因為月供是看長遠的。

呢廢未爆就有新

度

聽落都唔錯

點解咁多人恥笑2800

4大肌肉股
領展 煤氣 中電 港鐵

留番來重考考試費